quiz_export = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'При работе с классами, какое слово является общепринятым для обозначения экземпляра класса?',
        'options': ['object', '__init__', 'myself', 'self'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой символ является оператором для распаковки коллекций в Python?',
        'options': ['%', '*', '#', '@'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какое имя носит модуль для работы с регулярными выражениями (RegEx) в Python?',
        'options': ['RegEx', 'reg_ex', 'rex', 're'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Как называется концепция, позволяющая классу перенять методы/атрибуты у уже существующего класса?',
        'options': ['Перенимание', 'Завещание', 'Наследование', 'Инкапсуляция'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как называется стандарт, диктующий правила написания кода на языке Python?',
        'options': ['PIP 4', 'PEP 8', 'PEPPA 12', 'PEPE 6'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'В программировании существует концепция типизации. Какая типизация используется в Python?',
        'options': ['Динамическая', 'Статическая', 'Параболическая', 'Лингвистическая'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как называется программа, которая преобразует написанный на Python код в машинный код?',
        'options': ['Преобразователь', 'Транслейтор', 'Интерпретатор', 'Microsoft Paint'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как следует оформить кортеж для того, чтобы Python распознал его как кортеж с одним элементом?',
        'options': ['("element")', '(["element"])', '("element",)', '(("element"))'],
        'correct_option': 2
    }
]
